建行亞洲 CCBA - 視前線分行同事生死如無物、零售銀行部管理層5大罪名

在這個非常時期，零售銀行部如同平行時空，頻頻要求前線分行同事做一些匪夷所思的工作、與銀行管理層的思路背道而馳。所謂的關愛措施，在零售銀行部則形同虛設。

1。銀行要求有需要員工自我隔離14天、零售銀行部則要求同事請Annual Leave。

2。分行3點關門。分區經理要求同事在3點後cold call 或 call客。還特別要求客戶經理邀請客戶在下午3點後到網點做業務。試問所謂提早關門、減少人流，有何作用？

3。網點關門，前線照舊天天上班，高層則在家中安枕無憂。視前線同事性命如草菅。

4。天天捽數，分行經理及分區經理為了追趕業績，要求前線加班cold call, 每天加重同事心理壓力和負擔。

5。集中人流、令營業的網點人流比疫情前還多。嚴重危害前線的人身健康。

零售銀行部的管理，一向向行內的政策背道而馳，主管們彷彿活在平行時空，自以為是，權力過大，山頭主意超頭，在這個非常時期，還變本加厲，實在冷血無情。

建行亞洲毫無疫情應變措施，高管更罔顧員工安全，故意隱瞞消息，強迫員工上班，嚴重危害員工以至全港市民安全。

罔顧員工生死眾罪行如下：

一、全無防疫工作保障員工安全，反應極度遲緩，員工根本無從適時得知如何應變，雖表面上制定應變指引措拖，但實際效用不大，而且遠遠落後於同業，系統及相關配套設備更極為貧乏落後，完全未能夠支持在家工作，但管理層卻將責任推卸到員工身上，不欲讓員工在家工作，保留大量員工於辦公室内；
二、眾高層更帶頭違抗總行指令，甚至從內地回港未有隔離已返回公司，完全沒有衛生防護意識，置同事安全於不顧；
三、更甚者部分部門高層更涉嫌隱瞞訊息，未有轉達HR訊息下便強迫全體員工上班，視員工安全如草芥，而更將需否在家工作的責任由部門主管自行決定，以致出現個別需部門因懼怯上層壓力而全勤工作，個別部門則全員留在家中，造成不公現象；
四、而當大陸同事可安排在加工作隔離，卻令大部分香港同事需輪班前往指定辦公室工作，甚至每天需回到辦公室上班，同工卻不同待遇，更何況此舉牽涉員工健康安全。內地管理層試圖將dirty job全由香港員工負責，連在家工作也不批准；
五、其中商業銀行部更要求全體員工值班，部份分行更要求員工加班工作，原全沒有顧及員工安全；
六、在未有明確指引下，仍要求患病咳嗽員工上，更試圖隱瞞消息不上報，指令該員工需按時上班而不是在家隔離被拒，高層更要求以申請休假代替；
七、聲稱做了大量的防護工作及關愛員工的措舉，但基本連所派口罩質素極為低劣，更可笑是通知已完成辦公室消毒，說噴灑消毒藥水在物件表面形成納米保護層，可長效30天殺菌，發放此等訊息實在令人震驚；
八、所謂的預防工作亦形同虛設，需進入辦公室前要求量度體溫，但該探熱針的性能成疑，很多同事只錄得33度，不能作有效的篩查；

銀行欠缺有效管治於防疫工作上表露無遺，永遠沒有下達明確指示（或根本不理同事死活），所謂應變小組不斷只懂交給部門主管自行決定，管理層不願意承擔負責，以致完全沒有作為，正正是出現眾多問題的核心所在。

以上眾多罪行應只屬冰山一角，全行防疫資訊及指令極其混亂，令到同事每天提心吊膽上班，士氣極為低落，擔心何時會被感染，覺得管理層完全罔顧員工安全。寄望有心人能廣傳予連登或各大媒體，要求建行亞洲正視問題，同時亦保障全香港人的安全。

喺屋企家居隔離緊？
無口罩出唔到街？
喺街排緊隊買口罩？
咁快啲過嚟Twitter戰線！

要光復香港撳幾個掣都唔得？
TwitterHelpBot嘅tasklist 24小時更新
入去
然後打 /task 攞任務
RT + Like + Comment

/task2 缺人！快啲入去幫手！

push

幫推

建行前線第一大罪，仲做支那行

支那不意外

健行同事幫推

其實呢間野想點 點解唔執笠 痴住建行個名
但係香港唔出名 分行又少
有一次經過佢地分行望一望都覺得又細又寒酸

建設銀行 銀行業界中既經典

同事幫推
利字當頭 防疫無力 強逼勞動 你死你事
呢間銀行全部做齊
好彩已經遞左信
命仔緊要

中銀都好過佢
咁對啲客都好無保障啦，員工同客堆埋一齊，玩真攬炒

推上蘋果啦

個臭西政府都叫人盡量唔好外出
建行就人棄我取 人地關門大吉 我就開門吸客

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

間間行都

高層放假，低層就搵命搏 DLLM
派口罩仲薄過張紙，邊個用左真係RIP

推

沒好撚做囉 又要做又要嘈 請出黎我地可以點幫你？自己都唔action想外判比人幫你爭取？

講真 罷工個d咩都試過 無同事配合 一個人抗衡唔到一個制度
所以信已遞 都廢事賺d冤枉錢

咁咪有骨氣囉

高層見大家咁多意見
今朝竟然岀public email 叫大家有d咩唔好網上講
而家整個hotline 鼓勵大家「實名」向管理層表達意見咁
引蛇岀洞 高招高招